<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Gavino Minutti</title>
    <link>http://localhost:1313/</link>
    <description>Recent content on Gavino Minutti</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>it</language>
    <lastBuildDate>Sat, 23 Apr 2022 18:00:00 +0100</lastBuildDate><atom:link href="http://localhost:1313/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Il Muto di Gallura</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/il-muto-di-gallura/</link>
      <pubDate>Sat, 23 Apr 2022 18:00:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/blog/il-muto-di-gallura/</guid>
      <description>Al suo debutto nel cinema che conta Matteo Fresi si immerge nel Muto di Gallura, una storia di metà Ottocento tragicamente vera, sempre viva e mai risolta nella sua entità. Il film divide critica e opinione pubblica tra apprezzamenti e stroncature. E questa è una buona cosa per il regista. Il mutismo e l’indifferenza, è noto, sono connotati spesso in agguato in questa terra. La voce che continua a farsi sentire è quella di Bastianu Tansu, il muto reso “mitico” da Enrico Costa, descritto nell’omonimo romanzo, tra le opere storico-letterarie tuttora più richieste nelle librerie sarde.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Altura, l’utopia del paesaggio</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/altura-utopia-del-paesaggio/</link>
      <pubDate>Sat, 18 Apr 2020 18:00:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/blog/altura-utopia-del-paesaggio/</guid>
      <description>Gli ingredienti del cinema neorealista in Altura di Mario Sequi ci sono tutti. Dal tema di rilevanza sociale, alle sequenze girate prevalentemente in esterni, fino alla presenza di attori reclutati sul posto. Come la cinematografia di quella stagione, Altura indaga la condizione sociale di un pezzo d’Italia post bellica. Il desiderio di lasciare il passato alle spalle, subentra alla frustrazione, alla povertà più nera. Sparito dai circuiti della distribuzione, dopo settant’anni dalla sua produzione, il film è nuovamente fruibile.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Di quale di cultura, Nuoro è mancata capitale</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/cultura-nuoro/</link>
      <pubDate>Sun, 18 Feb 2018 18:00:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/blog/cultura-nuoro/</guid>
      <description>Ci abbiamo provato, bisognava provarci, ma non potevamo ragionevolmente credere che Nuoro potesse avere il riconoscimento di capitale italiana della cultura. Non sulle basi delle regole attuali, avendo la nostra cultura altri paradigmi. Naturalmente, come gran parte dei sardi, anch’io sono dispiaciuto, perché anch’io ho ceduto all’illusione del gioco e della gara.
È bene prenderne atto, la Sardegna e i sardi si sono palesati ancora una volta estranei alla cultura italiana.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Distretto Culturale - Il Figlio Genera il Padre</title>
      <link>http://localhost:1313/portfolio/distretto-culturale/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Nov 2017 11:58:39 -0500</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/portfolio/distretto-culturale/</guid>
      <description>§ IL FIGLIO GENERA IL PADRE: innovazione tra presente e passato Il termine innovazione (alquanto abusato da apparire perfino banale) nasce dall’incrocio concettuale di altre parole e di altre idee. Scaturisce dal processo di invenzione tecnologica, intrecciandosi con le dinamiche economiche e sociali. L’innovazione è dunque quell’atto creativo attraverso cui un’idea assume la forma di un oggetto reale, cioè la dimensione applicativa di un’invenzione o di una scoperta. Esso riguarda un processo o un prodotto che promette risultati o benefici maggiori, apportando quindi un miglioramento sociale.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Antonio Masoni, l’intervista a GM</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/antonio-masoni-intervista-gm/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Feb 2017 18:00:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/blog/antonio-masoni-intervista-gm/</guid>
      <description>Tempio Pausania, 12 feb. 2017
Sono stato indeciso sino all’ultimo, faccio o non faccio l’intervista. Alla fine, propendo per il no e vado ad un incontro con Gavino Minutti, calangianese trapiantato ad Aggius, fondatore di Meta Consulting, una società che opera nel settore della consulenza per studi di fattibilità e progettazioni in tutta Italia e che ha una sede in Sicilia da cui si diramano varie succursali nel centro sud. Marketing, Comunicazione, Gestione, Formazione, Sviluppo delle risorse umane, e tanto altro le competenze di questa attività.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cortes a Orgosolo</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/orgosolo/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Oct 2016 18:00:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/blog/orgosolo/</guid>
      <description>La decadenza fa parte dell&amp;rsquo;essenza. Tutto decade, crolla, si scompone. Ieri, davanti a questa rovina, sentivo persone esclamare stupore, pensando a quanto sarebbe bella se restaurata, non capendo che quella bellezza è data proprio dal suo essere rovina.
È l’incuria del tempo a dare luce e mistero ai luoghi.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
